\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 12, prefix, task = 5]{exercise}

% Nähere Infos: https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\setgroup{Informatik - Gruppe 04\\Abgabe am 26.01.2018}

\settitle[Einführung in die Logik]{Aufgabenblatt 12}
\addstudent[670675]{Maximilian Lorenz}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}
\date{WS 17/18 - 24. Januar 2017}

\begin{document}

\task[Substitution bestimmen, leicht, 3 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
\item $\varphi[v \hookrightarrow t] = (\forall x (\exists y (\exists z (Q(f(t,t),x,y) \to E(t,x))))) $
\item $\varphi[v \hookrightarrow t] = (\forall x (S(f( f(v,g(v)) ,x)) \land \exists v (E(v,x))) \land f(v,g(v)) = g(f(v,g(v)))) $
\item $\varphi[v \hookrightarrow t] = (\exists x (E( g(f(y,z)) ,x) \land \exists v (E(v,x))) \land g(f(y,z)) = f(0,1)) $
\end{enumerate}

\task[Semantische Eigenschaften bestimmen, mittel, 6 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
\item 
	\begin{itemize}
		\item Modell:
			\subitem $S_1 = ( U = \{ 0,1 \}, R^{S_1}=\{ 1 \}, S^{S_1}=\{ 1 \}, f^{S_1}(x)=1 ) $
		\item Kein Modell:
			\subitem $S_2 = ( U = \{ 0,1 \}, R^{S_1}=\{ 0,1 \}, S^{S_1}=\{ 1 \}, f^{S_1}(x)=0 ) $
	\end{itemize}
\item 
	Hierbei handelt es sich um eine Tautologie
\item
	Hierbei handelt es sich um eine Kontradiktion
\end{enumerate}

\task[Grapheigenschaften beschreiben, mittel, 4 Punkte]


\task[Natürliche Zahlen beschreiben, schwer, 6 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
\item $ \forall x (p(a,x) = a) $
\item $ \forall x (m(a,x) = a) $
\item $ \exists x \forall y ((m(x,y) = x) \land p(x,x) = a ) $
\item $ \exists x \exists y ((p(a,x) = b) \lor (p(p(a,x),y) = b )) $
\item $ p( m(a,a) , m(b,b) ) = m(c,c) $
\item $ \neg (\exists x \exists y ( m(x,y) = b ) ) $
\end{enumerate}

\task[Goldbachvermutung, schwer, 3 Bonuspunkte]

Hier wird die Konvention missachtet, dass Literale nur durch einen Buchstaben beschrieben werden dürfen, um die Lesbarkeit (unter anderem für die Korrekteure) \emph{deutlich} zu erhöhen.

Legende:
\begin{tabular}{rl}
$x_{gbv}$ 	& Zahl auf die die Goldbachvermutung zutrifft \\
$p_i$		& i-ter Primzahl-Multiplikant von $x_{gbv}$
\end{tabular}

\begin{align*}
% Jede
\forall x_{gbv} &(\textcolor{red}{(}
% gerade
\exists x_2 \textcolor{green}{(} \exists x \forall y ((m(x,y) = x) \land p(x,x) = x_2 ) \land ( \exists x ( m(x,x_2) = x_{gbv} ) )\\
% größer als 2
& \land \exists x ((p(x,x_2) = x_{gbv}))\textcolor{green}{)}\textcolor{red}{)} \\
% Summe zweier Primzahlen
& \to (\exists p_1 \exists p_2 ((\neg (\exists x \exists y ( m(x,y) = p_1 ) )) \land (\neg (\exists x \exists y ( m(x,y) = p_2 ) )) \to p(p_1, p_2) = x_{gbv}))
)
\end{align*}

\end{document}